# ଗ୍ରେଟ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ୱାଲ୍ |


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବନ୍ଦ କରନ୍ତୁ |


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “ଦି ଗ୍ରେଟ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ୱାଲ୍” ହେଉଛି ଆମେରିକାର କମ୍ପାନୀ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ Inc.ଏହା CDN (ବିଷୟବସ୍ତୁ ବିତରଣ ନେଟୱାର୍କ) ସେବା, DDoS ହ୍ରାସ, ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ସୁରକ୍ଷା ଏବଂ ବଣ୍ଟିତ DNS (ଡୋମେନ୍ ନାମ ସର୍ଭର) ସେବା ଯୋଗାଉଛି |  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାର ହେଉଛି ବିଶ୍ୱର ସର୍ବବୃହତ MITM ପ୍ରକ୍ସି (ଓଲଟା ପ୍ରକ୍ସି) |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରର 80% ରୁ ଅଧିକ CDN ବଜାର ଅଂଶ ଅଛି ଏବଂ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାର ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ସଂଖ୍ୟା ଦିନକୁ ଦିନ ବ growing ୁଛି।ସେମାନେ 100 ରୁ ଅଧିକ ଦେଶରେ ସେମାନଙ୍କର ନେଟୱାର୍କକୁ ବିସ୍ତାର କରିଛନ୍ତି |ଟ୍ୱିଟର, ଆମାଜନ, ଆପଲ୍, ଇନଷ୍ଟାଗ୍ରାମ, ବିଙ୍ଗ ଏବଂ ଉଇକିପିଡ଼ିଆ ମିଳିତ ହେବା ଅପେକ୍ଷା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଅଧିକ ୱେବ୍ ଟ୍ରାଫିକ୍ ସେବା କରେ |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ମାଗଣା ଯୋଜନା ପ୍ରଦାନ କରୁଛି ଏବଂ ଅନେକ ଲୋକ ସେମାନଙ୍କର ସର୍ଭରକୁ ସଠିକ୍ ଭାବରେ ବିନ୍ୟାସ କରିବା ପରିବର୍ତ୍ତେ ଏହାକୁ ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି |ସୁବିଧା ଉପରେ ସେମାନେ ଗୋପନୀୟତା କାରବାର କରିଥିଲେ |  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ତୁମ ଏବଂ ମୂଳ ୱେବ୍ ସର୍ଭର ମଧ୍ୟରେ ବସିଥାଏ, ଏକ ସୀମା ପାଟ୍ରୋଲିଂ ଏଜେଣ୍ଟ ପରି କାର୍ଯ୍ୟ କରେ |ଆପଣ ନିଜ ମନୋନୀତ ଗନ୍ତବ୍ୟସ୍ଥଳ ସହିତ ସଂଯୋଗ କରିବାକୁ ସକ୍ଷମ ନୁହଁନ୍ତି |ଆପଣ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ସହିତ ସଂଯୋଗ କରୁଛନ୍ତି ଏବଂ ଆପଣଙ୍କର ସମସ୍ତ ସୂଚନା ଡିକ୍ରିପ୍ଟ ହୋଇ ଫ୍ଲାଇରେ ହସ୍ତାନ୍ତର କରାଯାଉଛି | |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ମୂଳ ୱେବ୍ ସର୍ଭର ଆଡମିନିଷ୍ଟ୍ରେଟର୍ ଏଜେଣ୍ଟ - କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ - ସେମାନଙ୍କର “ୱେବ୍ ପ୍ରପର୍ଟି” କୁ କିଏ ପ୍ରବେଶ କରିପାରିବ ଏବଂ “ସୀମିତ ଅଞ୍ଚଳ” କୁ ବ୍ୟାଖ୍ୟା କରିପାରିବ ତାହା ସ୍ଥିର କରିବାକୁ ଅନୁମତି ଦେଲା |  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  ସଠିକ୍ ପ୍ରତିଛବି ଉପରେ ନଜର ପକାନ୍ତୁ |ଆପଣ ଭାବିବେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କେବଳ ଖରାପ ଲୋକଙ୍କୁ ଅବରୋଧ କରେ |ଆପଣ ଭାବିବେ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ସର୍ବଦା ଅନଲାଇନ୍ ଅଟେ (କେବେ ତଳକୁ ଯାଆନ୍ତୁ ନାହିଁ) |ଆପଣ ଭାବିବେ ଲିଗ୍ ବଟ୍ ଏବଂ କ୍ରଲର୍ ଆପଣଙ୍କ ୱେବସାଇଟ୍ ଇଣ୍ଡେକ୍ସ କରିପାରିବେ |  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ତଥାପି ସେଗୁଡ଼ିକ ଆଦ true ସତ୍ୟ ନୁହେଁ |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ବିନା କାରଣରେ ନିରୀହ ଲୋକଙ୍କୁ ଅବରୋଧ କରୁଛି |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ତଳକୁ ଯାଇପାରେ |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଲିଗ୍ ବଟ୍ ଗୁଡିକୁ ଅବରୋଧ କରେ |  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ଯେକ any ଣସି ହୋଷ୍ଟିଂ ସେବା ପରି, କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ମଧ୍ୟ ସିଦ୍ଧ ନୁହେଁ |ମୂଳ ସର୍ଭର ଭଲ କାମ କଲେ ବି ଆପଣ ଏହି ସ୍କ୍ରିନ୍ ଦେଖିବେ |  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ଆପଣ ପ୍ରକୃତରେ ଭାବୁଛନ୍ତି କି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରର 100% ଅପଟାଇମ୍ ଅଛି?କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କେତେ ଥର ତଳକୁ ଯାଏ ତୁମର କ idea ଣସି ଧାରଣା ନାହିଁ |ଯଦି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ତଳକୁ ଯାଏ ତେବେ ଆପଣଙ୍କର ଗ୍ରାହକ ଆପଣଙ୍କର ୱେବସାଇଟ୍ ପ୍ରବେଶ କରିପାରିବେ ନାହିଁ | | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ଏହାକୁ ଚାଇନାର ଗ୍ରେଟ୍ ଫାୟାରୱାଲ୍ ରେଫରେନ୍ସରେ କୁହାଯାଏ ଯାହା ୱେବ୍ ବିଷୟବସ୍ତୁ ଦେଖିବା ଠାରୁ ଅନେକ ମଣିଷକୁ ଫିଲ୍ଟର୍ କରିବାର ଏକ ତୁଳନାତ୍ମକ କାର୍ଯ୍ୟ କରିଥାଏ (ଅର୍ଥାତ୍ ଚୀନ୍ ମଧ୍ୟପ୍ରଦେଶର ସମସ୍ତେ ଏବଂ ବାହାରେ ଥିବା ଲୋକମାନେ) |ସେହି ସମୟରେ ଯେଉଁମାନେ ଏକ ଭିନ୍ନ ଭିନ୍ନ ୱେବ୍ ଦେଖିବା ପାଇଁ ପ୍ରଭାବିତ ହୋଇନଥିଲେ, ସେନ୍ସର ମୁକ୍ତ ଏକ ୱେବ୍ ଯେପରିକି “ଟ୍ୟାଙ୍କ୍ ମ୍ୟାନ୍” ର ପ୍ରତିଛବି ଏବଂ “ତିଆନମାନ୍ ସ୍କୋୟାର ବିରୋଧ” ର ଇତିହାସ | | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବହୁତ ଶକ୍ତି ଧାରଣ କରେ |ଏକ ଅର୍ଥରେ, ଶେଷ ଉପଭୋକ୍ତା ଯାହା ଦେଖନ୍ତି ତାହା ସେମାନେ ନିୟନ୍ତ୍ରଣ କରନ୍ତି |କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ହେତୁ ଆପଣଙ୍କୁ ୱେବସାଇଟ୍ ବ୍ରାଉଜିଂ କରିବାକୁ ବାରଣ କରାଯାଇଛି | | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସେନ୍ସର ପାଇଁ ବ୍ୟବହୃତ ହୋଇପାରେ | | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ଯଦି ଆପଣ ଛୋଟ ବ୍ରାଉଜର୍ ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି ତେବେ ଆପଣ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ଡ୍ ୱେବସାଇଟ୍ ଦେଖିପାରିବେ ନାହିଁ ଯାହା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଏହାକୁ ଏକ ବଟ୍ ବୋଲି ଭାବିପାରେ (କାରଣ ଅନେକ ଲୋକ ଏହାକୁ ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତି ନାହିଁ) | | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ସକ୍ଷମ ନକରି ଆପଣ ଏହି ଆକ୍ରମଣକାରୀ “ବ୍ରାଉଜର୍ ଚେକ୍” ପାସ୍ କରିପାରିବେ ନାହିଁ |ଏହା ତୁମର ମୂଲ୍ୟବାନ ଜୀବନର ପାଞ୍ଚ (କିମ୍ବା ଅଧିକ) ସେକେଣ୍ଡର ଅପଚୟ | | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସ୍ୱୟଂଚାଳିତ ଭାବରେ ଗୁଗୁଲ୍, ୟାଣ୍ଡେକ୍ସ, ୟାସି, ଏବଂ API କ୍ଲାଏଣ୍ଟ ପରି ଲିଗ୍ ରୋବଟ୍ / କ୍ରଲରକୁ ମଧ୍ୟ ଅବରୋଧ କରିଥାଏ |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ସକ୍ରିୟ ଭାବରେ “ବାଇପାସ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାର” ସମ୍ପ୍ରଦାୟକୁ ଆଇନଗତ ଅନୁସନ୍ଧାନ ବଟ୍ ଭାଙ୍ଗିବା ଉଦ୍ଦେଶ୍ୟରେ ତଦାରଖ କରୁଛି | | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ସମାନ ଭାବରେ ଅନେକ ଲୋକଙ୍କୁ ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ସଂଯୋଗକୁ ପଛରେ ଥିବା ୱେବସାଇଟ୍ ଗୁଡିକୁ ପ୍ରବେଶ କରିବାରେ ବାରଣ କରିଥାଏ (ଉଦାହରଣ ସ୍ୱରୂପ, ସେମାନେ 7+ ସ୍ତର NAT ପଛରେ ରହିପାରନ୍ତି କିମ୍ବା ସମାନ IP ଅଂଶୀଦାର କରିପାରିବେ, ଉଦାହରଣ ସ୍ୱରୂପ ସର୍ବସାଧାରଣ ୱାଇଫାଇ) ଯଦି ସେମାନେ ଏକାଧିକ ପ୍ରତିଛବି CAPTCHA ସମାଧାନ ନକରନ୍ତି |କେତେକ କ୍ଷେତ୍ରରେ, ଗୁଗୁଲକୁ ସନ୍ତୁଷ୍ଟ କରିବାକୁ ଏହା 10 ରୁ 30 ମିନିଟ୍ ଲାଗିବ | | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 ମସିହାରେ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ଗୁଗୁଲର ରିକାପ୍ଟଚା ଠାରୁ hCaptcha କୁ ବଦଳିଗଲା କାରଣ ଗୁଗୁଲ ଏହାର ବ୍ୟବହାର ପାଇଁ ଚାର୍ଜ କରିବାକୁ ଇଚ୍ଛା କଲା |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ଆପଣଙ୍କୁ କହିଛି ଯେ ସେମାନେ ଆପଣଙ୍କର ଗୋପନୀୟତା ବିଷୟରେ ଚିନ୍ତା କରନ୍ତି (“ଏହା ଏକ ଗୋପନୀୟତା ଚିନ୍ତାଧାରାକୁ ସମାଧାନ କରିବାରେ ସାହାଯ୍ୟ କରେ”) କିନ୍ତୁ ଏହା ନିଶ୍ଚିତ ଭାବରେ ଏକ ମିଥ୍ୟା |ଏହା ସବୁ ଟଙ୍କା ବିଷୟରେ |ବଟ୍ ଏବଂ ଅନ୍ୟାନ୍ୟ ପ୍ରକାରର ଅପବ୍ୟବହାରକୁ ଅବରୋଧ କରୁଥିବାବେଳେ hCaptcha ୱେବସାଇଟ୍ ଗୁଡିକ ଏହି ଚାହିଦାକୁ ସେବା କରି ଟଙ୍କା ରୋଜଗାର କରିବାକୁ ଅନୁମତି ଦେଇଥାଏ | | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ଦୃଷ୍ଟିକୋଣରୁ, ଏହା ଅଧିକ ପରିବର୍ତ୍ତନ କରେ ନାହିଁ | ଆପଣ ଏହାର ସମାଧାନ କରିବାକୁ ବାଧ୍ୟ ହେଉଛନ୍ତି | | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଦ୍ୱାରା ଅନେକ ମଣିଷ ଏବଂ ସଫ୍ଟୱେର୍ ପ୍ରତିଦିନ ଅବରୋଧ କରାଯାଉଛି | | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଦୁନିଆର ଅନେକ ଲୋକଙ୍କୁ ବିରକ୍ତ କରେ |ତାଲିକାରେ ଏକ ନଜର ପକାନ୍ତୁ ଏବଂ ଭାବନ୍ତୁ ଆପଣଙ୍କ ସାଇଟରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଗ୍ରହଣ କରିବା ଉପଭୋକ୍ତା ଅଭିଜ୍ଞତା ପାଇଁ ଭଲ କି ନୁହେଁ | |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  ଯଦି ଆପଣ ଯାହା ଚାହାଁନ୍ତି ତାହା କରିପାରିବେ ନାହିଁ ଇଣ୍ଟରନେଟର ଉଦ୍ଦେଶ୍ୟ କ’ଣ?ଅଧିକାଂଶ ଲୋକ ଯେଉଁମାନେ ଆପଣଙ୍କର ୱେବସାଇଟ୍ ପରିଦର୍ଶନ କରନ୍ତି ସେମାନେ କେବଳ ଅନ୍ୟ ପୃଷ୍ଠାଗୁଡ଼ିକୁ ଖୋଜିବେ ଯଦି ସେମାନେ ଏକ ୱେବପେଜ ଲୋଡ୍ କରିପାରିବେ ନାହିଁ |ଆପଣ ହୁଏତ କ actively ଣସି ପରିଦର୍ଶକଙ୍କୁ ସକ୍ରିୟ ଭାବରେ ଅବରୋଧ କରୁନାହାଁନ୍ତି, କିନ୍ତୁ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେୟାରର ଡିଫଲ୍ଟ ଫାୟାରୱାଲ ଅନେକ ଲୋକଙ୍କୁ ଅବରୋଧ କରିବା ପାଇଁ ଯଥେଷ୍ଟ କଠିନ ଅଟେ | | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ଏବଂ କୁକିଜ୍ ସକ୍ଷମ ନକରି କ୍ୟାପଚା ସମାଧାନ କରିବାର କ way ଣସି ଉପାୟ ନାହିଁ |ଆପଣଙ୍କୁ ଚିହ୍ନିବା ପାଇଁ ବ୍ରାଉଜର୍ ସ୍ ature ାକ୍ଷର କରିବାକୁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସେମାନଙ୍କୁ ବ୍ୟବହାର କରୁଛି |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଆପଣଙ୍କର ପରିଚୟ ଜାଣିବା ଆବଶ୍ୟକ କରେ ଯେ ଆପଣ ସାଇଟ୍ ବ୍ରାଉଜିଂ ଜାରି ରଖିବା ପାଇଁ ଯୋଗ୍ୟ କି ନୁହେଁ | | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀ ଏବଂ ଭିପିଏନ୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀମାନେ ମଧ୍ୟ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରର ଶିକାର ହୋଇଛନ୍ତି |ଉଭୟ ସମାଧାନ ଅନେକ ଲୋକଙ୍କ ଦ୍ used ାରା ବ୍ୟବହୃତ ହେଉଛି, ଯେଉଁମାନେ ନିଜ ଦେଶ / ନିଗମ / ନେଟୱାର୍କ ନୀତି ହେତୁ ଅଣସଂରକ୍ଷିତ ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ଦେଇପାରିବେ ନାହିଁ କିମ୍ବା ଯେଉଁମାନେ ସେମାନଙ୍କର ଗୋପନୀୟତା ରକ୍ଷା କରିବାକୁ ଅତିରିକ୍ତ ସ୍ତର ଯୋଡିବାକୁ ଚାହାଁନ୍ତି |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଲଜ୍ଜାଜନକ ଭାବରେ ସେହି ଲୋକଙ୍କୁ ଆକ୍ରମଣ କରୁଛି, ସେମାନଙ୍କୁ ସେମାନଙ୍କର ପ୍ରକ୍ସି ସମାଧାନ ବନ୍ଦ କରିବାକୁ ବାଧ୍ୟ କରୁଛି | | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ଯଦି ତୁମେ ଏହି ମୁହୂର୍ତ୍ତ ପର୍ଯ୍ୟନ୍ତ ଟୋର ଚେଷ୍ଟା କରିନାହଁ, ଆମେ ତୁମକୁ ଟୋର ବ୍ରାଉଜର୍ ଡାଉନଲୋଡ୍ କରିବାକୁ ଏବଂ ତୁମର ପ୍ରିୟ ୱେବସାଇଟ୍ ପରିଦର୍ଶନ କରିବାକୁ ଉତ୍ସାହିତ କରୁ |ଆମେ ଆପଣଙ୍କୁ ପରାମର୍ଶ ଦେଉଛୁ ଯେ ଆପଣଙ୍କର ବ୍ୟାଙ୍କ ୱେବସାଇଟ୍ କିମ୍ବା ସରକାରୀ ୱେବପୃଷ୍ଠାକୁ ଲଗ୍ଇନ୍ କରନ୍ତୁ ନାହିଁ କିମ୍ବା ସେମାନେ ଆପଣଙ୍କ ଆକାଉଣ୍ଟକୁ ଫ୍ଲାଗ୍ କରିବେ | ସେହି ୱେବସାଇଟ୍ ପାଇଁ VPN ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ | | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  ଆପଣ ହୁଏତ କହିବାକୁ ଚାହାଁନ୍ତି “ଟୋର ବେଆଇନ! ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀ ଅପରାଧୀ! ଟୋର ଖରାପ! "ନା।ଟେଲିଭିଜନରୁ ଆପଣ ଟୋର ବିଷୟରେ ଜାଣିଥିବେ, ଟୋର ଡାର୍କନେଟ ବ୍ରାଉଜ କରିବା ଏବଂ ବନ୍ଧୁକ, ଡ୍ରଗ୍ସ କିମ୍ବା ଚିଡ୍ ପର୍ଣ୍ଣ ବ୍ୟବହାର କରିବାରେ ବ୍ୟବହାର କରାଯାଇପାରିବ |ଉପରୋକ୍ତ ଷ୍ଟେଟମେଣ୍ଟ ସତ ଯେ ସେଠାରେ ଅନେକ ମାର୍କେଟ ୱେବସାଇଟ୍ ଅଛି ଯେଉଁଠାରେ ଆପଣ ଏହିପରି ଆଇଟମ୍ କିଣି ପାରିବେ, ସେହି ସାଇଟଗୁଡିକ ପ୍ରାୟତ cle କ୍ଲିନେଟରେ ମଧ୍ୟ ଦେଖାଯାଏ |  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  ଆମେରିକାର ସେନା ଦ୍ୱାରା ଟୋର ବିକଶିତ ହୋଇଥିଲା, କିନ୍ତୁ ବର୍ତ୍ତମାନର ଟୋର ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ ଦ୍ୱାରା ବିକଶିତ ହୋଇଛି |ସେଠାରେ ଅନେକ ଲୋକ ଏବଂ ସଂଗଠନ ଅଛନ୍ତି ଯେଉଁମାନେ ତୁମର ଭବିଷ୍ୟତ ସାଙ୍ଗମାନଙ୍କ ସହିତ ଟୋର ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତି |ତେଣୁ, ଯଦି ତୁମେ ତୁମର ୱେବସାଇଟରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାର କରୁଛ, ତୁମେ ପ୍ରକୃତ ମଣିଷକୁ ଅବରୋଧ କରୁଛ |ଆପଣ ସମ୍ଭାବ୍ୟ ବନ୍ଧୁତା ଏବଂ ବ୍ୟବସାୟ କାରବାର ହରାଇବେ | | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ଏବଂ ସେମାନଙ୍କର DNS ସେବା, 1.1.1.1, କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ମାଲିକାନା ଥିବା ନକଲି IP ଠିକଣା, “127.0.0.x” ପରି ଲୋକାଲ୍ ହୋଷ୍ଟ IP ଫେରସ୍ତ କରି ୱେବସାଇଟ୍ ପରିଦର୍ଶନରୁ ଉପଭୋକ୍ତାମାନଙ୍କୁ ଫିଲ୍ଟର୍ କରୁଛି, କିମ୍ବା କେବଳ କିଛି ଫେରସ୍ତ କରୁନାହିଁ | | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ DNS ମଧ୍ୟ ସେମାନଙ୍କର ନକଲି DNS ଉତ୍ତର ହେତୁ ସ୍ମାର୍ଟଫୋନ୍ ଆପ୍ ଠାରୁ କମ୍ପ୍ୟୁଟର ଗେମ୍ ପର୍ଯ୍ୟନ୍ତ ଅନଲାଇନ୍ ସଫ୍ଟୱେର୍ ଭାଙ୍ଗେ |କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ DNS କିଛି ବ୍ୟାଙ୍କ ୱେବସାଇଟ୍ କୁ ପଚାରିପାରିବ ନାହିଁ | | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ଏବଂ ଏଠାରେ ଆପଣ ଭାବିପାରନ୍ତି,<br>ମୁଁ ଟୋର କିମ୍ବା ଭିପିଏନ୍ ବ୍ୟବହାର କରୁନାହିଁ, ମୁଁ କାହିଁକି ଯତ୍ନ ନେବି?<br>ମୁଁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ମାର୍କେଟିଂ ଉପରେ ବିଶ୍ trust ାସ କରେ, ମୁଁ କାହିଁକି ଯତ୍ନ ନେବି |<br>ମୋର ୱେବସାଇଟ୍ ହେଉଛି https ମୁଁ କାହିଁକି ଯତ୍ନ ନେବି | | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ଯଦି ଆପଣ ୱେବସାଇଟ୍ ପରିଦର୍ଶନ କରନ୍ତି ଯାହା କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ବ୍ୟବହାର କରେ, ଆପଣ କେବଳ ୱେବସାଇଟ୍ ମାଲିକଙ୍କୁ ନୁହେଁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍କୁ ମଧ୍ୟ ଆପଣଙ୍କର ସୂଚନା ଅଂଶୀଦାର କରୁଛନ୍ତି |ଏହିପରି ଓଲଟା ପ୍ରକ୍ସି କାମ କରେ | | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS ଟ୍ରାଫିକକୁ ଡିକ୍ରିପ୍ଟ ନକରି ବିଶ୍ଳେଷଣ କରିବା ଅସମ୍ଭବ | | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାର୍ ଆପଣଙ୍କର ସମସ୍ତ ତଥ୍ୟ ଜାଣେ ଯେପରିକି କଞ୍ଚା ପାସୱାର୍ଡ | | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ବିଡ୍ ଯେକ time ଣସି ସମୟରେ ହୋଇପାରେ | | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରର https କଦାପି ଶେଷରୁ ଶେଷ ନୁହେଁ | | ![](../image/sniff2.gif) |
|  ଆପଣ ପ୍ରକୃତରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଏବଂ 3-ଅକ୍ଷର ଏଜେନ୍ସି ସହିତ ଆପଣଙ୍କର ତଥ୍ୟ ଅଂଶୀଦାର କରିବାକୁ ଚାହୁଁଛନ୍ତି କି? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ଅନଲାଇନ୍ ପ୍ରୋଫାଇଲ୍ ହେଉଛି ଏକ “ଉତ୍ପାଦ” ଯାହା ସରକାର ଏବଂ ବଡ ବ tech ଷୟିକ କମ୍ପାନୀ କିଣିବାକୁ ଚାହୁଁଛନ୍ତି | | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ଆମେରିକାର ଗୃହ ବିଭାଗ କହିଛି:<br><br>ଆପଣଙ୍କ ପାଖରେ ଥିବା ତଥ୍ୟ କେତେ ମୂଲ୍ୟବାନ ତୁମର କ idea ଣସି ଧାରଣା ଅଛି କି? ଆପଣ ଆମକୁ ସେହି ତଥ୍ୟ ବିକ୍ରୟ କରିବାର କ way ଣସି ଉପାୟ ଅଛି କି?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ “କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ୱାର୍” ନାମକ ମାଗଣା VPN ସେବା ମଧ୍ୟ ପ୍ରଦାନ କରେ |ଯଦି ଆପଣ ଏହାକୁ ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତି, ଆପଣଙ୍କର ସମସ୍ତ ସ୍ମାର୍ଟଫୋନ୍ (କିମ୍ବା ଆପଣଙ୍କ କମ୍ପ୍ୟୁଟର) ସଂଯୋଗ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ସର୍ଭରକୁ ପଠାଯାଏ |ଆପଣ କେଉଁ ୱେବସାଇଟ୍ ପ read ିଛନ୍ତି, ଆପଣ କେଉଁ ମନ୍ତବ୍ୟ ପୋଷ୍ଟ କରିଛନ୍ତି, କାହା ସହିତ କଥା ହୋଇଛନ୍ତି ଇତ୍ୟାଦି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଜାଣିପାରିବ |ଆପଣ ସ୍ volunt େଚ୍ଛାକୃତ ଭାବରେ ଆପଣଙ୍କର ସମସ୍ତ ସୂଚନା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍କୁ ଦେଉଛନ୍ତି |ଯଦି ତୁମେ ଭାବୁଛ “ତୁମେ ଥଟ୍ଟା କରୁଛ? କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସୁରକ୍ଷିତ ଅଛି। ” ତାପରେ ଆପଣ VPN କିପରି କାମ କରେ ତାହା ଶିଖିବା ଆବଶ୍ୟକ | | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କହିଛନ୍ତି ଯେ ସେମାନଙ୍କର VPN ସେବା ଆପଣଙ୍କ ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ କୁ ଶୀଘ୍ର କରିଥାଏ |କିନ୍ତୁ VPN ଆପଣଙ୍କର ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ସଂଯୋଗକୁ ଆପଣଙ୍କର ବିଦ୍ୟମାନ ସଂଯୋଗ ଅପେକ୍ଷା ମନ୍ଥର କରିଥାଏ | | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM ଦୁର୍ନୀତି ବିଷୟରେ ଆପଣ ହୁଏତ ଜାଣିଥିବେ |ଏହା ସତ୍ୟ ଯେ AT&T NSA କୁ ତଦାରଖ ପାଇଁ ସମସ୍ତ ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ତଥ୍ୟ କପି କରିବାକୁ ଦେଇଥାଏ | | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ଧରାଯାଉ ତୁମେ NSA ରେ କାମ କରୁଛ, ଏବଂ ତୁମେ ପ୍ରତ୍ୟେକ ନାଗରିକଙ୍କ ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ପ୍ରୋଫାଇଲ୍ ଚାହୁଁଛ |ଆପଣ ଜାଣନ୍ତି ଯେ ସେମାନଙ୍କ ମଧ୍ୟରୁ ଅଧିକାଂଶ ଅନ୍ଧ ଭାବରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଉପରେ ବିଶ୍ trust ାସ କରୁଛନ୍ତି ଏବଂ ଏହାକୁ ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି - କେବଳ ଗୋଟିଏ କେନ୍ଦ୍ରୀଭୂତ ଗେଟୱେ - ସେମାନଙ୍କ କମ୍ପାନୀ ସର୍ଭର ସଂଯୋଗ (SSH / RDP), ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ୱେବସାଇଟ୍, ଚାଟ୍ ୱେବସାଇଟ୍, ଫୋରମ୍ ୱେବସାଇଟ୍, ବ୍ୟାଙ୍କ ୱେବସାଇଟ୍, ବୀମା ୱେବସାଇଟ୍, ସର୍ଚ୍ଚ ଇଞ୍ଜିନ୍, ଗୁପ୍ତ ସଦସ୍ୟ | କେବଳ ୱେବସାଇଟ୍, ନିଲାମ ୱେବସାଇଟ୍, ସପିଂ, ଭିଡିଓ ୱେବସାଇଟ୍, NSFW ୱେବସାଇଟ୍ ଏବଂ ବେଆଇନ ୱେବସାଇଟ୍ |ଆପଣ ଜାଣନ୍ତି ଯେ ସେମାନେ “ସୁରକ୍ଷିତ” ପାଇଁ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେୟାରର DNS ସେବା ("1.1.1.1") ଏବଂ VPN ସେବା ("କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ୱାର୍ପ") ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତି! ଶୀଘ୍ର! ଭଲ! ” ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ଅଭିଜ୍ଞତା |ସେମାନଙ୍କୁ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ IP ଠିକଣା, ବ୍ରାଉଜର୍ ଫିଙ୍ଗର ପ୍ରିଣ୍ଟ, କୁକିଜ୍ ଏବଂ RAY-ID ସହିତ ମିଶାଇ ଟାର୍ଗେଟର ଅନଲାଇନ୍ ପ୍ରୋଫାଇଲ୍ ନିର୍ମାଣ କରିବାରେ ଉପଯୋଗୀ ହେବ | | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  ଆପଣ ସେମାନଙ୍କର ତଥ୍ୟ ଚାହୁଁଛନ୍ତି | ତୁମେ କଣ କରିବ? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ହେଉଛି ଏକ ହନିପଟ୍ |** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **ସମସ୍ତଙ୍କ ପାଇଁ ମାଗଣା ମହୁ | କିଛି ଷ୍ଟ୍ରିଙ୍ଗ୍ ସଂଲଗ୍ନ ହୋଇଛି |** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ ନାହିଁ |** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ଇଣ୍ଟରନେଟକୁ ବିକେନ୍ଦ୍ରୀକରଣ କରନ୍ତୁ |** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    ଦୟାକରି ପରବର୍ତ୍ତୀ ପୃଷ୍ଠାକୁ ଜାରି ରଖନ୍ତୁ |:  "[କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ନ ics ତିକତା |](or.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |_

## ତଥ୍ୟ ଏବଂ ଅଧିକ ସୂଚନା |
</summary>


ଏହି ସଂଗ୍ରହାଳୟ ହେଉଛି ୱେବସାଇଟଗୁଡିକର ଏକ ତାଲିକା ଯାହା “ଗ୍ରେଟ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ୱାଲ୍” ପଛରେ ଅଛି, ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀ ଏବଂ ଅନ୍ୟାନ୍ୟ CDN ଗୁଡ଼ିକୁ ଅବରୋଧ କରିଥାଏ |


**ତଥ୍ୟ**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀ |](../cloudflare_users/)
* [କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଡୋମେନ୍ |](../cloudflare_users/domains/)
* [ଅଣ-କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ CDN ବ୍ୟବହାରକାରୀ |](../not_cloudflare/)
* [ଆଣ୍ଟି-ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀ |](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ଅଧିକ ସୂଚନା**
* [Myth Catalog](../subfiles/myth_catalog.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ଡାଉନଲୋଡ୍ କରନ୍ତୁ |: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * CC0 ସାମଗ୍ରୀର କପିରାଇଟ୍ ଉଲ୍ଲଂଘନ ହେତୁ ମୂଳ ଇବୁକ୍ (ePUB) BookRix GmbH ଦ୍ୱାରା ଡିଲିଟ ହୋଇଗଲା |
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ଟିକେଟ୍ ଏତେଥର ଭଙ୍ଗାରୁଜା କରାଯାଇଥିଲା।
  * [ଟୋର ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ ଦ୍ୱାରା ଡିଲିଟ୍ ହୋଇଛି |](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ଟିକେଟ୍ 34175 ଦେଖନ୍ତୁ |](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [ଶେଷ ଅଭିଲେଖାଗାର ଟିକେଟ୍ 24351 |](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Shared on Mastodon](../subfiles/shared_on_mastodon.md), [Shared on Twitter](../subfiles/shared_on_twitter.md)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |_

## ତୁମେ କଣ କରି ପାରିବ?
</summary>

* [ଆମର ସୁପାରିଶ କରାଯାଇଥିବା କାର୍ଯ୍ୟଗୁଡ଼ିକର ତାଲିକା ପ Read ଼ନ୍ତୁ ଏବଂ ଏହାକୁ ଆପଣଙ୍କର ସାଙ୍ଗମାନଙ୍କ ସହିତ ଅଂଶୀଦାର କରନ୍ତୁ |](or.action.md)

* [ଅନ୍ୟ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ସ୍ୱର ପ Read ଏବଂ ତୁମର ଚିନ୍ତାଧାରା ଲେଖ |](../PEOPLE.md)

* କିଛି ଖୋଜ |: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=or) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* ଡୋମେନ୍ ତାଲିକା ଅଦ୍ୟତନ କରନ୍ତୁ |: [ନିର୍ଦ୍ଦେଶାବଳୀ ତାଲିକା କର |](../INSTRUCTION.md).

* [ଇତିହାସରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କିମ୍ବା ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ ସମ୍ବନ୍ଧୀୟ ଇଭେଣ୍ଟ ଯୋଡନ୍ତୁ |](../HISTORY.md)

* [ନୂତନ ଉପକରଣ / ସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ଚେଷ୍ଟା ଏବଂ ଲେଖନ୍ତୁ |](../tool/)

* [ପ read ିବାକୁ ଏଠାରେ କିଛି PDF / ePUB ଅଛି |](../pdf/)

* [Help translate cloudflare-tor](translateData/instructions.md)


---

### ନକଲି ଖାତା ବିଷୟରେ |

ଆମର ଅଫିସିଆଲ୍ ଚ୍ୟାନେଲଗୁଡିକର ଛଦ୍ମନାମ କରୁଥିବା ନକଲି ଆକାଉଣ୍ଟଗୁଡିକର ଅସ୍ତିତ୍ୱ ବିଷୟରେ କ୍ରାଇମଫ୍ଲେର୍ ଜାଣେ, ସେ ଟ୍ୱିଟର, ଫେସବୁକ୍, ପାଟ୍ରୋନ୍, ଓପନ୍ କଲେକ୍ଟିଭ୍, ଭିଲେଜ୍ ଇତ୍ୟାଦି |
**ଆମେ ତୁମ ଇମେଲକୁ କେବେବି ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ ତୁମ ନାମ କେବେବି ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ କେବେବି ତୁମର ପରିଚୟ ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ କେବେବି ତୁମର ଅବସ୍ଥାନ ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ ତୁମର ଦାନ କେବେ ବି ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ କେବେବି ଆପଣଙ୍କର ସମୀକ୍ଷା ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ ଆପଣଙ୍କୁ ସୋସିଆଲ ମିଡିଆରେ ଅନୁସରଣ କରିବାକୁ କେବେବି କହିବୁ ନାହିଁ |
ଆମେ ତୁମ ସୋସିଆଲ ମିଡିଆକୁ କେବେବି ପଚାରିବୁ ନାହିଁ |**

# ନକଲି ଆକାଉଣ୍ଟକୁ ବିଶ୍ US ାସ କରନ୍ତୁ ନାହିଁ |



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
